\cleardoublepage
\phantomsection
\pdfbookmark{Ringraziamenti}{ringraziamenti}

% CAMBIARE CITAZIONE, FAI RIFERIMENTO AL LIBRO DI FEDERICO FAGGIN

\begin{flushright}{
    \slshape
    ``I computer sono magnifici strumenti per la realizzazione dei nostri sogni, ma nessuna macchina può sostituire la scintilla umana di spirito, compassione, amore e comprensione''} \\
    \medskip
    --- Lou Gerstner
\end{flushright}


\bigskip

\begingroup
\let\clearpage\relax
\let\cleardoublepage\relax
\let\cleardoublepage\relax

\chapter*{Ringraziamenti}

\noindent \textit{Innanzitutto, vorrei esprimere la mia gratitudine al Prof. \myProf, relatore della mia tesi, per la disponibilità e l'aiuto fornitomi durante la stesura del lavoro.}\\

\noindent \textit{Desidero ringraziare con affetto i miei genitori per il grande aiuto e per avermi permesso di compiere questo percorso accademico.  
Riconosco che, a causa degli impegni e delle sfide quotidiane, i nostri rapporti umani potrebbero essersi un po' persi lungo la strada. 
Per questo, colgo l'occasione di dedicare questo traguardo anche a loro, per ringraziarli di cuore per tutto ciò che hanno fatto e continuano a fare per me. Spero che questo traguardo sia un motivo di orgoglio condiviso e che possiamo celebrare insieme il successo di questo percorso.}\\

\noindent \textit{Desidero, infine, esprimere il mio profondo affetto anche ai miei amici, poiché la loro presenza è stata fondamentale in questo percorso. Abbiamo condiviso insieme momenti indimenticabili, vivendo gioie e affrontando sfide in questo periodo delle nostre vite, contribuendo indubbiamente alla nostra crescita personale e rafforzando il nostro legame.}\\
\bigskip

\noindent\textit{\myLocation, \myTime}
\hfill \myName

\endgroup
